{
    "question": "Sebuah bus kecepatannya berubah dari m/s menjadi 35 m/s setelah menempuh jarak 50 m. waktu yang dibutuhkan bus tersebut adalah...s.     a. 3,61\r\nb.3\r\nc.2,82\r\nd.1,82\r\ne.0,83",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dik :\u00a0<br>v\u2080 = 0<br>v\u2081= 35 m/s<br>s = 50 m<br>t..?<br><br>v = s/t<br>35m/s = 50 m / t<br>t . 35 m/s = 50 m<br>t = 50 m/ 35 m/s<br>t = 10/7/s<br>t=1,428 s<br><br>maaf kalau salah pemahaman :)<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195",
            "question": "Buatkan dua contoh dari bilangan kuantum orbital dari metode bohr!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam file word aja ya :) biar lebih mudah kamu mempelajarinnya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kalor-yg-di-butuhkan-es-bersuhu-2c-dengan-massa-4-kg-ag-479",
            "question": "Berapa kalor yg di butuhkan es bersuhu -2\u00b0c dengan massa 4 kg agar mencapai suhu 5\u00b0c, jika dik.    L es=336.000 J/kg\r\nc es=500 J/kg\u00b0c\r\nc air=4200 J/kg\u00b0c",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m= 4 kg<br>delta t = 3<br>c = 4700<br>= 2x4700x3<br>= 28200<br>= 28,2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-memiliki-massa-60-kg-jika-percepatan-gravitasi-bum-135",
            "question": "seorang siswa memiliki massa 60 kg, jika percepatan gravitasi bumi 10 m/s\u00b2, dan percepatan bulan 5,6 m/s\u00b2. htung berat siswa tsb di bumi dan di bulan? jelaskan dengan diket, tanya, dan jawab. trim's",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket:<br>m = 60 Kg<br>g bumi = 10 m/s\u00b2<br>g bulan= 5,6 m/s\u00b2<br><br>tanya :<br>W\u00a0bumi ...?<br>W bulan...?<br><br>jawab :<br>\u00a0W\u00a0bumi = m . g bumi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 Kg . 10 m/s\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 600 kg.m/s\u00b2 atau 600 Newton<br><br>W\u00a0bulan = m. g bulan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 kg. 5,6 m/s\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 336,0 kg.m/s\u00b2 atau 336 Newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-tiga-buah-pegas-dua-disusun-paralel-dengan-konstanta-1-771",
            "question": "Diketahui tiga buah pegas. Dua disusun paralel dengan konstanta 100 n/m. Dan satu disuaun dengan seri dengan konstanta 200n/m. Susunan pegas dipengaruhi oleh beban, sehingga mengalami pertambahan 5cm. Jika pertambahan panjang pegas 1 dan 2 sama, maka berapakah: a) konstanta gaya total penyusunnya. b) massa beban jika g= 10 m/s",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) rangkaian paralel ==&gt; kp = 100 + 100 = 200 N/m<br>\u00a0\u00a0 kp diseri dengan k3 = 200 ===&gt; 1/ks = 1/200 + 1/200 <br>\u00a0\u00a0 1/ks = 2/200 ===&gt; 1/ks = 1/100 ==&gt; ks = 100 N/m<br>\u00a0\u00a0 Jadi knstanta gaya total = 100 N/m<br>b) dik : \u0394x = 5 cm = 0,05 m\u00a0 \u00a0 ; k total = 100 N/m <br>F = k \u0394x <br>m . g = k . \u0394x ---&gt; m . 10 = 100 . 0,05 ----&gt; m = 0,5 kg <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>a) rangkaian paralel ==&gt; kp = 100 + 100 = 200 N/m<br>\u00a0\u00a0 kp diseri dengan k3 = 200 ===&gt; 1/ks = 1/200 + 1/200 <br>\u00a0\u00a0 1/ks = 2/200 ===&gt; 1/ks = 1/100 ==&gt; ks = 100 N/m<br>\u00a0\u00a0 Jadi knstanta gaya total = 100 N/m<br>b) dik : \u0394x = 5 cm = 0,05 m\u00a0 \u00a0 ; k total = 100 N/m <br>F = k \u0394x <br>m . g = k . \u0394x ---&gt; m . 10 = 100 . 0,05 ----&gt; m = 0,5 kg </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silinder-tipis-berongga-silinder-pejal-bola-tipis-berongga-dan-889",
            "question": "silinder tipis berongga, silinder pejal, bola tipis berongga, dan bola pejal diletakkan diam dipuncak suatu bidang miring. semua benda tersebut memiliki masa dan jari jari sama. benda benda itu kemudian di bebaskan pada saat yang bersamaan. bagaimanakah urutan benda benda itu ketika mencapai dasar bidang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BOLA PEJAL, SILINDER TIPIS BERONGGA, BOLA TIPIS BERONNGA LALU SILINDER PEJAL",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemanas-air-dengan-spesifikasi-200-watt-digunakan-untuk-memanaska-817",
            "question": "Pemanas air dengan spesifikasi 200 watt digunakan untuk memanaskan air bersuhu 30 C sebanyak 0,5 kg. kalor jenis air 4200 J//kg C. Berapa lama waktu yang diperlukan hingga air mencapai suhu 10 C?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q= M.C.\u0394t<br>m.c<u></u>/ Q=\u00a0\u0394t<br>0.5x4200/20 =105 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-saja-yang-mempengaruhi-besarnya-konstanta-elastisitas-773",
            "question": "Faktor apa saja yang mempengaruhi besarnya konstanta elastisitas suatu kawat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya yang mempengaruhi konstanta adalah<br>gaya dan pertambahan panjang :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-kelajuan-sebuah-elektron-yang-memiliki-massa-tiga-kali-m-371",
            "question": "Tentukan kelajuan sebuah elektron yang memiliki massa tiga kali massa diamnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=3M\u2080<br><br>M=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>3M\u2080=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]=1/3<br>1 - V\u00b2/C\u00b2\u00a0= 1/9<br>9/9\u00a0- 1/9 = V\u00b2/C\u00b2<br>8/9C\u00b2 = V\u00b2<br>V = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]/3C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarnya-tegangan-yang-dilakukan-pada-sebuah-batang-adalah-2x106-688",
            "question": "Besarnya tegangan yang dilakukan pada sebuah batang adalah 2x10^6 N/m^2. jika panjang batang adalah 4 meter dan modulus young elastisitasnya 2,5x10^8 N/m^2, maka pertambahan panjang batang adalah.... A. 0,8 cm B. 1,6 cm C. 3,2 cm D. 5,0 cm E. 6,4 cm \u00a0 dengan pembahasannya \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modulus young = stres /strain<br>2,5 . 10 ^8 N/m^2 = 2 . 10^6 N/m^2 . strain<br>2,5 . 10^ 8 N/m^2 / 2. 10^6 N/m^2 = strain<br>1,25 . 10^2 = strain<br><br>strain = pertambhan panjang / panjang awal<br>1,25 . 10^2 = pertambahn panjang / 4<br>1,25 .10^2 / 4 = pertambahn panjang<br>125 /4 = pertambahan panjang<br>31,25 m = pertambahn panjang<br>saya dapatnya gitu &gt;_&lt;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-berotasi-dengan-momen-inersia-25-m2-dan-kec-625",
            "question": "sebuah benda berotasi dengan momen inersia 2,5\u00a0\u00d7\u00a0\u00a0m\u00b2 dan kecepatan sudut awal 5 rad/s , agar benda itu berhenti dalam waktu 2,5 sekon maka besar momen gaya yang harus dikerjakan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>torsi= I.\u03b1---&gt; \u03c9t=\u03c9o + \u03b1. t</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a00 = 5 + \u03b1.2,5</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0-5\u00a0= \u03b1.2,5</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u03b1=-0,5</p><p>torsi= I . \u03b1= 2,5 x\u00a0-0,5=-1,25</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}